{
    "title": "壇經一3",
    "range_remark": "(P41~P62)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "古人云「任君聰慧過顏閔，不遇___-莫強猜」，空格為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.達摩",
                "2.惠能",
                "3.五祖",
                "4.明師"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "祖以袈裟遮圍不令人見，為說金剛經，至應無所住而生___",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.自心",
                "2.本心",
                "3.其心",
                "4.淨心"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "明師直指本源，頓時了悟本來面目之法門，即是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.頓教",
                "2.衣缽",
                "3.漸修",
                "4.悟道"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "東方禪宗第一代祖師是哪一位？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.惠能",
                "2.神光",
                "3.惠明",
                "4.達摩"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "若識自本心，見自本性，即名",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.丈夫",
                "2.天人師",
                "3.佛",
                "4.以上皆對"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "何期意為? A不自覺 B想不到 C太妙了D 太棒了",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2. ABC",
                "3.AB",
                "4.CD"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "惠能避難獵人隊中幾年？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.14",
                "2.15",
                "3.16",
                "4.17"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "惠能擲下衣缽於石上，何人提撥不動？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.神秀",
                "2.五祖",
                "3.惠明",
                "4.慧明"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「若達摩大師，初來此土…」 請問時值中國哪一朝代？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.漢朝",
                "2.唐朝",
                "3.南北朝",
                "4.宋朝"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "能勤修正道，且任何魔難永不退轉之修士，稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.天人師",
                "2.佛",
                "3.丈夫",
                "4.大師"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "惠能言下大悟『一切萬法不離 ____。遂啟祖言：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "本性",
                "自性",
                "本心",
                "心性"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「潛」意謂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.潛伏",
                "2.滲入",
                "3.偷偷，不令人知",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "自古佛佛惟傳____，師師密付____，空格中為何",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.本體 本心",
                "2.本心 本性",
                "3.本性 本心",
                "4.自性 心性"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "五祖吩咐惠能要逢__則止,遇__則藏, 空格中為何",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.袁 蒙",
                "2.蒙 懷",
                "3.袁 會",
                "4.懷 會"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "『正與麼時』意為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.當下",
                "2.那個時候",
                "3.正在那當兒",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "以很高的悟境，去窮明自性之本源是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.返照",
                "2.迴光",
                "3.覺悟",
                "4.頓悟"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "逢袁則止，遇蒙則居，是指那一省 ?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.江西",
                "2.廣東",
                "3.曹溪",
                "4.四會"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "『麤』音同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.粗",
                "2.出",
                "3.鹿",
                "4.飆"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "何期自性本自清淨 A本無動搖B本自具足C本不生滅 D能生萬法，正確排列為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABDC",
                "2.ABCD",
                "3.CBAD",
                "4.BACD"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "惠明為避師上字後改名為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.道名",
                "2.道眀",
                "3.道能",
                "4.慧名"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "徒眾總驚，無不嗟訝；各相……………………….祖見眾人驚怪，恐人損害，遂將鞋擦了偈曰：亦未見  \n      性。眾以為然。",
            "answer": "謂言奇哉不得以貌取人何得多時使他肉身菩薩"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "書此偈已， 徒眾總驚.………………，：『奇哉！………………肉身菩薩？』。",
            "answer": "無不嗟訝各相謂言不得以貌取人何得多時使他"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "迷時師度，悟了………………………………………，蒙師傳法，今已得悟，只合自性自度。",
            "answer": "自度度名雖一用處不同惠能生在邊方語音不正"
        }
    ]
}